\documentclass[a4paper,12pt,twoside]{book}
\usepackage{lesi/lesi}

\title{Desenvolvimento de App WaVe Rotas Turísticas}
\author{Rui Jorge da Ponte Neiva}
\nrAluno{14103}
\regimeDiurno         % ou \regimePosLaboral
\LESI
\date{2020/2021}

%% Caso tenham mais que um orientador, colocar
%% \orientador{Nome professor \AND Nome professor}
\orientador{Maria Manuela Cruz da Cunha}

%% comentar estas três linhas para projectos
\empresa{Wave Solutions - Sistemas de Informação}
\enderecoEmpresa{Rua do Parque Industrial 5, 4755-539 Várzea}
\supervisor{Filipe Fonseca}

% comentar se não for para usar glossários
\makeglossaries




\begin{document}
\frontmatter
\maketitle  % print the title


\begin{resumo}
 
Resumo do trabalho realizado. Deve ser sucinto, e cobrir todo o relatório: uma introdução ao problema que se pretendeu resolver, um pequeno resumo da abordagem realizada, e algumas conclusões do trabalho atingido.

Poderão ser criados vários parágrafos, até para que cada um corresponda às três fases de introdução, desenvolvimento e conclusão.

Não é relevante colocar no resumo o local de estágio ou a referência ao curso. Essa informação já consta da capa.
\end{resumo}

\begin{abstract}
This is the translation of the previous text. It should say the exact same thing. Please do not use directly Google Translator.
\end{abstract}

%% Comment the following part if you are not acknowledging anybody
\begin{agradecimentos}
[A secção de agradecimentos é a parte pessoal do documento, e o único sítio onde o aluno pode escrever de forma menos formal, usando o tipo de linguagem que lhe parecer adequado para as pessoas a quem agradece.]
\end{agradecimentos}


\tableofcontents

% comentar se nao tiver figuraIs
\listoffigures

% comentar se nao tiver tabelas
\listoftables

% comentar se nao se quiser lista de listagens
\lstlistoflistings

% Commentar proximas duas linhas se nao for para usar acronimos
\input{acronimos}
\printglossary[type=\acronymtype,title={Siglas \& Acrónimos}]

% Commentar proximas duas linhas se nao for para usar glossarios
\input{glossario}
\printglossary


\printglossary


\mainmatter

\input{chap1}
\input{chap2}
\input{chap3}
\input{chap4}


\bibliography{biblio}

\end{document}
